俄羅斯又解體，俄總理梅德韋傑夫宣佈俄政府全體辭職

俄羅斯將於2024年3月再舉行總統大選，總統普京周三（15日）在莫斯科發表年度國情咨文時表示，同意俄羅斯憲法中禁止總統尋求第2次連任的規定，意味普京不會尋求修改憲法來讓自己連續第3次任總統。總理梅德韋傑夫同日突然宣布率領內閣總辭。
普京表示：「我知道社會上有人認為，一個人不能連續擔任2屆以上總統。我不認為這規定重要，但我確實同意這個規定。」他又同意加強修憲，限制國內主要官員擁有雙重國籍或海外居留許可，以及提升國會議員職能，讓他們能提名總理和內閣成員，但強調沒有必要制定新憲法。
梅德韋傑夫表示已向普京請辭總理一職，他的內閣亦會全體總辭，有指梅德韋傑夫將獲委任為總統安全委員會的副手，普京要求現任內閣一直運作，直至新內閣組成為止。
67歲的普京於1999年1月31日接任俄羅斯總統，贏得2000年和2004年兩屆選舉後，在2008年按憲法規定未有尋求連任。其親信梅德韋傑夫擔任總統並任命普京為總理。普京在2012年再贏得第3個非連續總統任期，展開延長至6年的任期，2018年再成功連任，任期於2024年結束。

我看懂了
梅德韋傑夫辭掉總理係又要出來選總統
選上後又要任命普京當總理
正呀

無限LOOP

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

習敗北玩帝制玩到全世界想開佢拖

但2024先夠期
咁快唔做做咩

又抽習大大水？

總統，總統，總理 loop 總統，總統，總理

永續皇帝

習近平應該好羨慕佢

就算一人一票班支那人都係投返共產黨

但4年後先再選，冇理由宜家辭架喎

呀習buy buy如果落台，80個餐大壽唔知使唔使係下面擺

永動機

需要成個內閣總辭咩

新首相係應該有自己班子，做個樣都要

個個國家好似香港班劉江華咁咩

cls 我睇完第一次 個腦hang 咗機
到睇第二次 先開始明 識得笑

想做皇帝

實名投票

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

習總被國際孤立, 係因為佢不自量力, 走去挑美國機
所以美國吹雞叫人圍佢

沙特 阿聯猶, 直接行帝制, 又唔見有人圍佢地